美商務部列37中国機構危險名單 7港企上榜

美國商務部將37間中國企業和學術機構，列入美國企業應謹慎對待的「未經核實」實體的危險名單。 當中包括本港的7間公司，並於周四生效。

本港方面有7間公司列入名單， 包括優聯國際供應鏈、 韜博盛科技、香港恒宇倉儲物流、遠航科技香港、以及陞運物流、Swelatel Technology Limited、Universe Market Limited、

內地名單上其中一家公司是愛信（南通）汽車技術中心有限公司，是一家日本汽車零部件製造商的中國子公司。另一家是北京八億時空液晶材料科技有限公司，該公司已經獲得了高端屏幕技術的專利。

學校方面，上榜的包括長春應用化學研究所，該研究所專門從事物理和化學研究。而廣東工業大學、中國人民大學、上海同濟大學及位於西安的兩間學校亦列入名單。

路透社引述美國商務部負責出口管理的前助理部長沃爾夫表示，清單意味美國公司將謹慎對待這些機構，「儘管這不是禁運，但因為麻煩，有時供應商會把它當作禁運。它的實際效果大於法律效果」。

列入上述名單的還包括阿聯酋的4間、馬來西亞2間和印尼1間機構。

CIA

埋大都應該上榜啦
成間紅校黎

理大, 浸大, 港大, 中大都應該上

共享支那人榮耀時刻

支那空殻公司

一雞死一雞嗚

係邊37間？

ou行先

香港大把中國空殼公司, 港乜L企, 只要佢亞爺一聲令下港共政府都可以幫手起公司轉移技術